\subsection{Bedingte Wahrscheinlichkeit}
\begin{frame}
    
    \begin{definition}[Bedingte Wahrscheinlichkeit]
        \begin{itemize}
            \item $A,B \subseteq \Omega $ und $P(B) > 0$
        \end{itemize}
        \formelinnerimportant{P(A|B) = \frac{P(A \cap B)}{P(B)}}
        \formelinnerimportant{P(A \cap B) = P(B) \cdot P(A|B)}
        \begin{itemize}
            \item Wahrscheinlichkeit von $A$ unter der Bedingung, dass $B$ eingetreten ist
        \end{itemize}
    \end{definition}
    \begin{lemma}
        \begin{itemize}
            \item Sei B die \textbf{Gleichverteilung} auf $\Omega$ dann:
        \end{itemize}
        \formelinner{P(A|B) = \frac{|A \cap B|}{|B|}}
    \end{lemma}
\end{frame}
\subsection{Formel über die totale Wahrscheinlichkeit}
\begin{frame}
    \begin{lemma}
        Bedingte Wahrscheinlichkeiten haben alle Eigenschaften von normalen Wahrscheinlichkeiten
        \begin{itemize}
            \item zbsp. $P(A^c|B) = 1-P(A|B)$
        \end{itemize}
    \end{lemma}
    \begin{theorem}[Formel über die totale Wahrscheinlichkeit]
        \begin{itemize}
            \item Sei  $\Omega = B_1 \cup \dots \cup B_n$, $B_1, \dots ,B_n$  disjunkt und $P(B_j)>0$, dann gilt
        \end{itemize}
        \formelinnerimportant{P(A) = \sum^{n}_{j=1} P(B_j) \cdot P(A|B_j)}
    \end{theorem}
    
\end{frame}
\subsection{Formel von Bayes}
\begin{frame}
    
    \begin{definition}[A-Priori, A-Posteriori]
        Seien
        \begin{itemize}
            \item $B_1,\dots,B_n$ Ereignisse in $\Omega$
            \item $B_1 \cup \dots \cup B_n = \Omega$ disjunkt
            \item $P(B_j) > 0$
        \end{itemize}
        \boxgreen{A-Priori-Wahrscheinlichkeiten:
            \begin{equation*}
                P(B_1),\dots, P(B_n)
            \end{equation*}
            A-Posteriori-Wahrscheinlichkeiten:
            \begin{equation*}
                P(B_1|A),\dots,P(B_n|A)
            \end{equation*}
        }
    \end{definition}

\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{theorem}[Formel von Bayes]
        Seien
        \begin{itemize}
            \item $B_1,\dots,B_n$ disjunkt
            \item $P(B_j)>0$
            \item $B_1 \cup \dots \cup B_n = \Omega$
            \item $P(A)>0$
        \end{itemize}
        \formelinnerimportant{P(B_j|A)= \frac{P(B_j)\cdot P(A|B_j)}{\sum^{n}_{i=1}P(B_i)\cdot P(A|B_i)}}
    \end{theorem}
    


\end{frame}
\subsection{Unabhängigkeit}
\begin{frame}
    \begin{definition}[Unabhängigkeit]
        Zwei Ereignisse $A,B$ heißen unabhängig, wenn gilt:
        \formelinnerimportant{P(A\cap B)= P(A)\cdot P(B)}
    \end{definition}
    \begin{lemma}
        \begin{itemize}
            \item $A$ unabhängig von $B$ $\leftrightarrow$ $B$ unabhängig von $A$
            \item $\emptyset,\Omega$ sind unabhängig von jedem Ereignis $B$
            \item $A$ und $B$ unabhängig $\rightarrow$ $A$ und $B^c$ unabhängig $\rightarrow$ $A^c$ und $B^c$ unabhängig
        \end{itemize}

    \end{lemma}
    \begin{lemma}
        \begin{itemize}
            \item $P(A)=0$ oder $P(A)=1$, dann $A$ zu jedem $B$ unabhängig
        \end{itemize}
    \end{lemma}
    

\end{frame}
\begin{frame}
    \begin{definition}[Unabhängigkeit für 3]
        $A_1,A_2,A_3$ unabhängig genau dann wenn :
        \begin{enumerate}
            \item Paarweise unabhängig
            \item $P(A_1\cap A_2 \cap A_3)= P(A_1)\cdot P(A_2)\cdot P(A_3)$
        \end{enumerate}

    \end{definition}
    \begin{definition}[Unabhängigkeit für n]
        $A_1,\dots,A_n$ unabhängig gdw.  für $\forall \mathcal{I} \subseteq \{1,\dots, n\}$ gilt
        \formelinner{ P(\cap_{i\in \mathcal{I}} A_i)=\prod_{i\in \mathcal{I}}P(A_i)}
    \end{definition}



\end{frame}
